export const ChinhTri12 = {
  name: "Bài 12 - Đường lối đoàn kết dân tộc và đoàn kết tôn giáo",
  quizList: [
    {
      question:
        "Mặt trận tổ quốc và các đoàn thể nhân dân có vai trò như thế nào trong việc tập hợp vận động và đoàn kết rộng rãi và các tập thể nhân dân?",
      answers: ["Cần thiết", "Then chốt", "Quan trọng", "Định hướng"],
      correct: 2,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Quan điểm nào sau đây đúng theo chủ nghĩa duy vật biện chứng?",
      answers: [
        "Tôn giáo là nhu cầu không thể thiếu của con người",
        "Ông trời tạo ra tôn giáo",
        "Tôn giáo tạo ra con người",
        "Con người tạo ra tôn giáo",
      ],
      correct: 3,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Tôn giáo nào là do người Việt sáng lập nên?",
      answers: [
        "Đạo Tin Lành và Hồi giáo",
        "Đạo cao Đài và Hòa Hảo",
        "Nho giáo và Đạo giáo",
        "Đạo Phật và đạo Thiên Chúa",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Tôn giáo nào xuất hiện sớm nhất trong lịch sử nước ta?",
      answers: ["Đạo Cao Đài", "Đạo Phật", "Đạo Thiên Chúa", "Đạo Hòa Hảo"],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Thực hiện đại đoàn kết dân tộc Đảng và nhà nước bảo đảm lợi ích chính đáng của?",
      answers: [
        "Nhân dân lao động",
        "Giai cấp tư sản",
        "Giai cấp công nhân",
        "Mọi tầng lớp dân cư",
      ],
      correct: 3,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: Một trong những nội dung của chính sách tôn giáo ở nước ta hiện nay là tôn trọng, bảo đảm quyền tự do ….... và không ....... của nhân dân.",
      answers: [
        "Tôn giáo – tín ngưỡng",
        "Tín ngưỡng – tín ngưỡng",
        "Tín ngưỡng – tôn giáo",
        "Tôn giáo – tôn giáo",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        'Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: "Tôn giáo là một hình thái ý thức – xã hội phản ánh một cách hoang đường, hư ảo ............... khách quan. Qua sự phản ánh của tôn giáo, những sức mạnh tự phát trong tự nhiên và xã hội đều trở thành thần bí."',
      answers: ["Hiện thực", "Điều kiện", "Thực tiễn", "Cuộc sống"],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Đối với thế hệ trẻ trong xây dựng đoàn kết dân tộc cần phải?",
      answers: [
        "Tăng cường giao lưu và hợp tác với thanh niên quốc tế",
        "Thường xuyên giáo dục chính trị, truyền thống, lý tưởng đạo đức lối sống",
        "Chăm lo đến phát triển thể chất, trí tuệ",
        "Dạy nghề hướng nghiệp và tạo công ăn việc làm",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Dân tộc nào ở nước ta chiếm thành phần dân số đông đảo nhất?",
      answers: ["Khơ me", "Kinh (Việt)", "Hoa", "Mường"],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Chính sách tôn giáo cơ bản của Đảng ta hiện nay là?",
      answers: [
        "Cho phép mọi tôn giáo hoạt động",
        "Cho phép thành lập các tôn giáo mới",
        "Đảm bảo tự do tín ngưỡng, mọi tôn giáo hoạt động theo theo khuôn khổ và bình đẳng trước pháp luật",
        "Các tôn giáo được tự do truyền đạo và hành đạo",
      ],
      correct: 2,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Chính sách tôn giáo của Đảng và nhà nước ta nhằm mục đích gì?",
      answers: [
        "Làm cho tôn giáo hoạt động bình thường",
        "Phát triển tôn giáo",
        "Vừa phát triển vừa hạn chế",
        "Hạn chế sự phát triển của tôn giáo",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Để nêu cao tinh thần đoàn kết, chủ tịch Hồ Chí Minh đã đề ra khẩu hiệu gì?",
      answers: [
        "Đoàn kết là sức mạnh",
        "Đại đoàn kết toàn dân",
        "Đoàn kết, đoàn kết, đại đoàn kết. Thành công thành công đại thành công",
        "Bốn phương vô sản đều là anh em",
      ],
      correct: 2,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Chính sách nhất quán của nhà nước xã hội chủ nghĩa đối với tôn giáo là gì?",
      answers: [
        "Tôn trọng và bảo đảm quyền tự do không tín ngưỡng của mọi công dân",
        "Tôn trọng và bảo đảm quyền tự do tín ngưỡng của mọi công dân",
        "Tôn trọng và cho phép mọi tôn giáo hoạt động",
        "Tôn trọng và bảo đảm quyền tự do tín ngưỡng và không tín ngưỡng của mọi công dân",
      ],
      correct: 3,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Nguồn gốc hình thành nên tôn giáo là gì?",
      answers: [
        "Xã hội, nhận thức, tâm lý",
        "Do niềm tin vào cái siêu nhiên",
        "Mối quan hệ giữa thần thánh và con người",
        "Do lực lượng siêu nhiên",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Theo Ph. Ăng nghen đã có một nhận xét làm cho chúng ta thấy rõ bản chất của tôn giáo như sau: “Tất cả mọi tôn giáo chẳng qua chỉ là …….. – vào trong đầu óc của con người – của những lực lượng bên ngoài chi phối cuộc sống của họ, chỉ là sự phản ánh trong đó những lực lượng trần thế đã mang hình thức những lực lượng siêu trần thế.”.Điền từ còn thiếu vào đoạn văn trên?",
      answers: [
        "Phản ánh hiện thực",
        "Sự phản ánh hư ảo",
        "Sự phản ánh chọn lọc",
        "Phản ánh khách quan",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
  ],
};
